東南亞三十日

自己本身好鍾意去旅行，礙於窮撚一名，冇乜機會旅行唯有得閒上下高登睇遊記。但自從HKG+冇咗，嚟咗LIHKG，發覺冇乜人係旅遊台抗遊記。暑假去咗東南亞fing咗三十日，本身冇諗過打遊記，但我希望打完會吸引到更多人一齊分享自己嘅旅遊經歷。

主要路程：
Indonesia > Malaysia > Cambodia > Thailand > Laos > China > HK

總括呢個旅遊係走馬看花，因為我太貪心 。所以呢篇遊記應該偏向資訊性（希望有人睇 ）。歡迎問問題。

Bali (Indonesia)

East Java (Indonesia)

Lake Toba (Indonesia)

馬來西亞 檳城

柬埔寨 吳哥窟

泰國清邁

雲南麗江

老撾正呀

新加坡都冇去點算去過東南亞?

係老撾冇乜點影相，因為呢個地方純樸到我唔想拎部手機出嚟

窮撚唔知新加坡係點 只係主觀覺得佢好都市化所以冇去 以後有機會（或者有錢 ）會去睇下

係呢 咁你大馬除左penang仲去左邊度?

唔去JB唔當去過大馬

洗左幾多錢

印尼去左邊D地方

最鍾意邊個國家呢

吉隆坡

其實我成個trip都係亂嚟 通常去下首都/出名啲嘅城市

都係個句 有機會會去睇下

其實我冇計 不過我估用唔過$20000？ 當中包括咗冤枉錢（遲啲再講）

印尼去咗 Bali (Denpasar, Ubud), Bondowoso, Surabaya, Medan (Lake Toba)

最鍾意泰國，不過其實每個國家都有好有壞

由於用手機打嘅關係，我會一張圖一段字咁打，方便啲。

香港人去旅行指定動作，我係有做嘅 不過我已經cut咗我個頭出嚟。6月20日，旅程正式開始。

之前book機票去峇里，我深明，我冇嘅係錢，有嘅係時間，所以我book咗Airasia由香港飛去吉隆坡，再由吉隆坡飛去峇里 單程好似大約$700 啱啱search返skyscanner，呢個價錢好似算平？

（其實香港係有直航機飛去峇里，國泰、香港航空都有，不過單程平日都要幾千蚊，所以完全冇考慮空間。）

結果飛去吉隆坡之後，係吉隆坡機場逗留咗六個鍾，終於可以再飛去峇里 朝早上機，夜晚終於到印尼

講開又講，由香港搭去馬來西亞，都仲有好多香港人嘅陪伴 由馬來西亞去峇里個程開始，直至成個旅程完結，我哋居然完全遇唔到一個香港人。

待續

完?

抱歉，前排有啲嘢發生咗 宜家會重新振作繼續出遊記！請各位多多支持。

呢間舖頭係我峇厘島印象最深刻嘅一間餐廳 Waroeng Kotobuki，外表毫不起眼，望到你完全唔會想行入去食。可能就係緣份，咁啱住個頭得呢間開緊，就入咗去食，食完十分有驚喜，又唔貴，自此留係峇厘島個幾日都瘋狂走去食。

我最鍾意食嘅就係佢個炒河粉，少少油膩，但對我嚟講係啱啱好。

其中一晚係個度食飯嘅時候，個日好熱鬧，但神奇地佢廚師得一個。礙於個次應該係最後一次機會食呢間嘢，我同我朋友嗌咗好多嘢食，個唯一一個廚房師傅就一直Keep住剩係整我哋點嘅餸。

後來有一對印度夫婦嚟到，遲過我哋落單。由於個廚房師傅要整哂我哋啲嘢食先，印度夫婦等到好唔耐煩，就開始問個侍應姐姐做乜要等咁耐。於是我哋同個姐姐講，其實可以出咗佢哋啲餸先，我哋可以一邊食一邊等。個侍應姐姐居然十分感激我哋 搞到我覺得自己好似捐咗十萬八萬咁。

係香港我一定唔會咁做，我會覺得唔公平，我落單先自然應該煮咗我嘅嘢先，但唔知點解去旅行會就好似變咗一個人咁⋯⋯

其實我都唔知自己想講咩。多謝各位再次睇我鳩up。

另外一提，因為係Lihkg up相有啲唔方便，每次可能只會up少少圖。如果想睇多啲圖可以去我fb page

你哋又有冇係峇厘島食過啲好難忘嘅嘢食？

留名! 二月頭會去印尼

我都知我更新速度好慢，但希望keep住會有人睇下

好，今日講下峇厘島嘅沙灘。注意純粹個人意見，唔同意勿屌。

上圖係一個係庫塔Kuta嘅一個沙灘，畀我嘅感覺係好多遊客好熱鬧。可能係我出發前對峇厘島期望太高，嚟到嘅時候有少少失落，因為冇想像中咁靚，只不過呢個沙灘嘅海岸線(?)好長，但其實香港有好多沙灘都靚過佢。而令我有少少反感嘅，係見到有當地人直接係沙灘上面吐痰。本來眼不見為淨⋯⋯

不過其實我只係去咗峇厘島呢個係Kuta嘅沙灘，我相信係峇厘島其他遠少少嘅沙灘，應該係真係好靚嘅，如果唔係，Bali都唔會咁出名。

所幸嘅係，臨離開峇厘最後一日，我哋又心血來潮想去個沙灘又玩一玩。一來轉咗酒店，間酒店離沙灘近好多。二來，個陣諗唔到有咩做，就話不如去沙灘瞓下覺。

結果畀我影張咗我自己覺得好好睇嘅相。

（因為會畀人認到，所以就唔up啦。）

兩條傻仔其實係咁係個夕陽下面跑同跳，希望影張可以呃下like嘅相

其實峇厘島嘅夕陽係唔差嘅。

嗰一刻嘅夕陽真係好靚，但原諒我攝影技術未到家，呈現唔到嗰種震撼嘅效果

去完up上連登一齊分享下

有冇去過寮國？
未聽過有人去過

岩岩舊年十一月去過

酒店你覺得住庫塔好定烏布好?

有啊，寮國即係老撾。去咗龍坡邦，好多外國人，特別係韓國人

其實背包客棧有好多關於老撾可以參考下。至於我自己去嘅遊記再遲啲再打

冇話邊度特別好，其實可以幾日住庫塔，幾日住烏布。個人覺得，庫塔比較熱鬧，烏布比較靜少少。庫塔有沙灘，烏布冇。

由庫塔搭Perama Bus去烏布都只係個幾鐘車程，絕對可以即日來回。你自己再考慮下啦，希望幫到你

OK! 咁你有無去睇梯田? 應該由烏布去近D?

Bemo亡命之旅

先解釋下咩係Bemo。其實類似的士，極殘舊嘅的士，搵到人一齊搭順風車可以Share車費。但我強烈建議外國旅客（除非好有經驗）唔好搭Bemo，因為佢會劏到你一勁血。

本身冇諗住搭Bemo，因為知道其實幾危險下。去烏布個朝，原本諗住搭的士去Perama Bus間公司，再搭車直達烏布，價錢平又快，而且有好多外國人搭。但唔知點解最後的士大哥車咗我哋去一個車站，好偏僻嘅車站，天真嘅我以為，唔通係度等車？咁就一直等，逐架車問，去唔去到烏布？

架架車都話No，終於有一架，個售票姐姐話轉車去到，嘩，當堂勁開心，以為搵啱巴士，但事實原來係笨柒咗，個㗎只不過係普通公共巴士。

搭咗好耐，去到一個唔知咩嘅地方之後。個售票姐姐叫我哋搭Bemo去烏布。又話轉車去到，原來係轉Bemo！由於唔知大約價錢，個陣個Bemo司機講咗一個價錢，我哋轉返港紙覺得接受到就上咗車。但我哋後尾發現個價錢原來係貴過由庫塔搭Perama Bus去烏布！！！

坐住個架好似就嚟散，而個車門又唔閂嘅Bemo，我有一刻覺得自己唔會返到香港⋯⋯但，都可以當係一個特別體驗嚟嘅

其實各位係可以試下搭Bemo㗎，但記住殺價。另外，之後會有一次被逼再搭Bemo嘅經歷，各位敬請期待。

我冇去睇梯田啊，行程有啲走馬看花，好多嘢都Miss咗

留名

咁你係巴里去左邊D景點?

lm

繼續睇

上一次講到我去咗烏布，咁跟住落嚟我就講下我係烏布食咗啲咩。

其實一落到車，你已經感覺到呢度其實又係一個遊客區，因為周圍都係勁有度假Feel嘅餐廳，就好似上圖咁。不過其實呢個地方幾適合畀度假嚟發下呆，環境非常舒適。

我哋分別食咗兩間唔同嘅餐廳，賣相可以，味道就一般，唔推介啦（因為我都唔記得咗佢哋叫咩名）。如果各位有推介嘅餐廳，可以留言分享下。

海鮮冬陰功麵 - 啲海鮮唔新鮮，但個湯幾好飲。個麵係公仔麵⋯⋯

又係冬陰功 - 睇個樣都知唔好味，唔講了。

---------------------------

歡迎大家去我個page支持下我

其實我哋去烏布主要有兩樣嘢想做，就係學瑜珈同埋去Sacred Monkey Forest Sanctuary。

呢間就係瑜珈學校The Yoga Barn啦，環境又係非常舒適
順便畀埋條link大家（唔係賣廣告）

之前係香港都有學開瑜珈，所以想體驗下係其他地方嘅瑜珈又係點嘅呢？而當搵峇厘島必做嘅事時，又有好多人推介去體驗下學瑜珈，所以就求奇搵咗呢間The Yoga Barn上咗一堂Yin Yoga。結果又真係唔錯，可能因為係香港學瑜珈係係冷氣地方，畀石屎森林包圍。而係烏布，你上堂嘅時候，係聽到雀仔聲，呼吸到新鮮空氣，所以感覺真係好特別。我極度推介大家如果去Bali記住去The Yoga Barn上返堂。另外，唔洗擔心聽唔明，因為導師英文好流暢。

講多一講，The Yoga Barn唔像一間學校，從上圖睇得出，佢完全又係度假feel，所以坐下又係幾寫意。

跟住講下Sacred Monkey Forest Sanctuary，未入到去，已經有好多隻馬騮係度搞鳩你⋯⋯友人因為太過驚，我哋結果冇入去⋯⋯

你哋每一個留言，都係我打文嘅動力嚟㗎

好想搵人同我去
留個靚名物

仲有你d印尼紙係香港唱定，去到當地機場先唱？

我係香港唱咗大部分，用港紙唱印尼盾應該係香港唱抵啲。因為我係去好多日，我驚帶太多錢係身唔安全，所以好多時候都會選擇㩒錢

2002年，峇里島庫塔地區發生恐怖襲擊，造成202人死亡，209人受傷。

我同朋友其實冇特登去搵呢個紀念碑，只係有一日係庫塔酒吧區行緊嘅時候，咁啱見到佢。

成個感覺好奇怪，紀念碑會令你散發一種哀傷嘅情緒，但係同時間四方八方你又畀成條街熱鬧嘅酒吧包圍住，有種好唔舒服嘅感覺。

另外一提，庫塔鬧區真係大部分都係遊客，如果係想感受當地文化，我建議唔需要擺太多時間落庫塔，因為印尼其實有更加多值得去嘅地方。

屌！終於到日惹
Delay 成四個鐘終於到

去東南亞旅行，我梗係唔去啲開畀遊客食嘅貴價餐廳度食飯。我覺得旅行就係要食下當地人平時會食嘅嘢，先可以認識多啲佢哋嘅文化。

有一日我哋去咗Bus Terminal Ubung（至於點解會去，等陣再講），一個終於冇乜遊客嘅地方。買完車飛有啲肚餓，我哋就順便係附近食埋dinner，於是我哋又是但入咗間聞落幾香嘅小餐館食飯。

佢冇英文餐牌，其實嘢食係隨便叫嘅，好似食車仔麵咁。如圖，有一個玻璃櫃，擺住各種食材，想食咩就指點，佢幫你加埋一齊煮。

出於溝通上嘅問題，出嚟嘅同我想像嘅有好大分別。

唔緊要啦，都幾好味，幾有家的味道。

我仲係學生，暑假嗰陣去㗎